【山竹過後】廢物中轉站無延長開放 垃圾車排長龍拒收

「山竹」風災後，全港多區有大量垃圾要清理。前線清潔人員忙過不停，垃圾車和泥頭車司機亦加緊運送廢物傾倒。有司機向《明報》投訴，政府在此非常時期完全沒有緊急計劃，也沒延長廢物轉運站開放時間：「口說想市面盡快回復正常，卻又不讓人倒垃圾，廢物如何處理？街道如何清理？」

讀者陳先生說，新界東北堆填區周一（17日）下午才恢復有限度服務，結果是深夜11點後，沙田廢物轉運站外傾廢車輛依然大排長龍：「星期日打風，很多垃圾沒回收。環保署明知第二日會收雙倍量，加上這麼多塌樹，竟然沒有延長池口開放時間。以我所知，西九龍廢物轉運站情況亦差不多。」更令他不滿的是，環保署一整天都沒有人交代風災善後安排，廢物轉運站亦如平時一樣，在晚上11點半關閉。

就咁放堆填區門口

臭港

堆去禮賓府啦屌

黃錦星死撚咗去邊啊 ?

仲話自己應對得好 含啦林鄭